<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="322148" id="root" date="1997-01-21" xml:lang="en">
<title>FRANCE: CINEMA-UGC-ESPAGNE-DEVELOPPEMENT.</title>
<headline>CINEMA-UGC-ESPAGNE-DEVELOPPEMENT.</headline>
<text>
<p>PARIS, 21 janvier, Reuter - UGC, premier circuit cinmatographique franais, veut se dvelopper en Espagne, a dclar mardi son prsident Guy Verrecchia lors d'une confrence de presse d'ouverture du multiplexe de 12 salles de cinma UGC Cin Cit  Rosny-sous-bois (Seine-Saint-Denis).</p>
<p>&quot;Notre principal axe de dveloppement  l'tranger sera l'Espagne&quot;, a dit le prsident, ajoutant qu'aprs l'ouverture d'un multiplexe  Madrid, le groupe allait tudier la possibilit d'autres implantations ailleurs en Espagne.</p>
<p>Lundi, dans un interview aux Echos, Guy Verrechia avait dit qu'UGC allait investir plus d'un milliard de francs dans la construction de multiplexes en France et  Madrid cette anne.</p>
<p>Mardi, le prsident a ajout que son groupe va se &quot;redployer&quot; en Belgique o il exploite actuellement un multiplexe dans la rgion de Bruxelles.</p>
<p>UGC a dj ouvert, en 1995, le Cin-Cit des Halles, celui de Saint-Herblain, prs de Nantes en 1996, et compte ouvrir en 1997, aprs Rosny, cinq autres multiplexes  Marseille, Bordeaux, Lyon, Nancy et Madrid.</p>
<p>Le multiplexe Cin Cit des Halles est la plus grande salle de France avec 1,746 million d'entres en 1996.</p>
<p>L'ambition d'UGC est d'atteindre 1,6 million d'entres Rosny contre 650.000 dans son site actuel &quot;l'Artel&quot; dj situ sur la commune, ouvert il y a 25 ans. /DT</p>
</text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
  <code code="FRA">
    <editdetail attribution="Reuters BIP Coding Group" action="confirmed" date="1997-01-21"/>
  </code>
  <code code="SPAIN">
    <editdetail attribution="Reuters BIP Coding Group" action="confirmed" date="1997-01-21"/>
  </code>
</codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
  <code code="GENT">
    <editdetail attribution="Reuters BIP Coding Group" action="confirmed" date="1997-01-21"/>
  </code>
</codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"/>
<dc element="dc.date.published" value="1997-01-21"/>
<dc element="dc.source" value="Reuters"/>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value="FRANCE"/>
<dc element="dc.source" value="Reuters"/>
</metadata>
</newsitem>
