<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="651319" id="root" date="1997-06-10" xml:lang="en">
<title>FRANCE: FRANCE-COMMUNICATION-TRAUTMANN-BOURSE-REACTION.</title>
<headline>FRANCE-COMMUNICATION-TRAUTMANN-BOURSE-REACTION.</headline>
<text>
<p>PARIS, 10 juin, Reuter - La Bourse sanctionne les titres de socits industrielles ayant des participations dans la communication aprs les confirmations apportes de Catherine Trautmann sur ses intentions de rformer le secteur audiovisuel.</p>
<p>La Gnrale des Eaux (qui s'est rapproche d'Havas ), perd 2,47%, Bouygues (principal actionnaire de TF1 ), cde prs de 1%, et Lyonnaise des Eaux (maison mre de Lyonnaise Cble) recule de 0,74%.</p>
<p>La Bourse dans son ensemble se replie mardi, vers 11h35, de 1,22%.</p>
<p>&quot;Le point le plus important, c'est la limitation de la concentration. Dans tous les pays europens existent des lois antitrusts, plus ou moins efficaces. Pour l'instant, nous n'avons pas de dispositif suffisament clair et efficace en France, notamment par rapport  l'investissement d'entreprises qui sont bnficiaires de marchs publics et qui peuvent aujourd'hui intervenir de faon quasi majoritaire. Nous souhaitons rebaisser  25%&quot;, a dit Catherine Trautmann au cours du &quot;Grand Jury RTL- Le Monde&quot; dimanche soir.</p>
<p>En outre, Catherine Trautmann a soulign qu'elle souhaitait revoir la clause d'exclusivit de diffusion de France 2 et France 3 sur TPS, le bouquet de tlvision numrique de TF1, Lyonnaise des Eaux et M6.</p>
<p>France 2 et 3 seraient alors reprises aussi sur CanalSatellite, le bouquet concurrent de Canal+.</p>
<p>Le ministre a galement rappel son opposition  la deuxime coupure publicitaire au cours des films diffuss  la tlvision. /DT</p>
</text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
  <code code="FRA">
    <editdetail attribution="Reuters BIP Coding Group" action="confirmed" date="1997-06-10"/>
  </code>
</codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"/>
<dc element="dc.date.published" value="1997-06-10"/>
<dc element="dc.source" value="Reuters"/>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value="FRANCE"/>
<dc element="dc.source" value="Reuters"/>
</metadata>
</newsitem>
